<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="#FAFAE4"
    tools:context=".KitapDetayActivity">

    <androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout
        android:id="@+id/constraintLayout9"
        android:layout_width="300dp"
        android:layout_height="match_parent"
        android:background="#FAFAC9"
        app:layout_constraintBottom_toBottomOf="parent"
        app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
        app:layout_constraintTop_toTopOf="parent">

        <TextView
            android:id="@+id/textViewKitapDetayKitapAd"
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_marginTop="16dp"
            android:fontFamily="@font/francois_one"
            android:gravity="center_horizontal|center_vertical"
            android:text="Kitap Adı"
            android:textColor="#0C3731"
            android:textSize="16sp"
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
            app:layout_constraintHorizontal_bias="0.5"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
            app:layout_constraintTop_toTopOf="parent" />

        <TextView
            android:id="@+id/textViewKitapDetayYazarAd"
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_marginTop="8dp"
            android:fontFamily="@font/francois_one"
            android:gravity="center_horizontal|center_vertical"
            android:text="Yazar Adı"
            android:textColor="@color/red"
            android:textSize="14sp"
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
            app:layout_constraintHorizontal_bias="0.5"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
            app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/textViewKitapDetayKitapAd" />

        <ImageView
            android:id="@+id/imageViewKitapDetayKitapResim"
            android:layout_width="250dp"
            android:layout_height="300dp"
            android:layout_marginTop="15dp"
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
            app:layout_constraintHorizontal_bias="0.5"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
            app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/textViewKitapDetayKategorisi"
            app:srcCompat="@drawable/mahalle_kahvesi_kitap" />

        <RatingBar
            android:id="@+id/ratingBarKitapDetay"
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_marginStart="50dp"
            android:layout_marginTop="12dp"
            android:layout_marginEnd="50dp"
            android:clickable="false"
            android:duplicateParentState="false"
            android:isIndicator="false"
            android:isScrollContainer="false"
            android:longClickable="false"
            android:numStars="5"
            android:progressTint="#FFC107"
            android:rating="0"
            android:stepSize="0.1"
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
            app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/imageViewKitapDetayKitapResim"
            tools:ignore="SpeakableTextPresentCheck" />

        <androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout
            android:id="@+id/constraintLayout10"
            android:layout_width="0dp"
            android:layout_height="0dp"
            android:layout_marginStart="25dp"
            android:layout_marginTop="25dp"
            android:layout_marginEnd="25dp"
            android:layout_marginBottom="25dp"
            android:background="#FAFAE4"
            app:layout_constraintBottom_toBottomOf="parent"
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
            app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/ratingBarKitapDetay">

            <TextView
                android:id="@+id/textView12"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginTop="16dp"
                android:fontFamily="@font/francois_one"
                android:text="KONUM"
                android:textColor="#000000"
                android:textSize="16sp"
                app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
                app:layout_constraintHorizontal_bias="0.5"
                app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
                app:layout_constraintTop_toTopOf="parent" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView13"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="16dp"
                android:fontFamily="@font/francois_one"
                android:text="BÖLGE :"
                android:textColor="@color/red"
                app:layout_constraintBottom_toTopOf="@+id/textView14"
                app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
                app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/textView12" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView14"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="16dp"
                android:fontFamily="@font/francois_one"
                android:text="RAF :"
                android:textColor="@color/red"
                app:layout_constraintBottom_toBottomOf="parent"
                app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
                app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/textView13" />

            <TextView
                android:id="@+id/textViewKitapDetayBolge"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="35dp"
                android:fontFamily="@font/francois_one"
                android:text="6.Koridor"
                android:textColor="#2C2C2C"
                android:textSize="16sp"
                app:layout_constraintBottom_toTopOf="@+id/textViewKitapDetayRaf"
                app:layout_constraintStart_toEndOf="@+id/textView13"
                app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/textView12" />

            <TextView
                android:id="@+id/textViewKitapDetayRaf"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginStart="49dp"
                android:fontFamily="@font/francois_one"
                android:text="29.Raf"
                android:textColor="#2C2C2C"
                android:textSize="16sp"
                app:layout_constraintBottom_toBottomOf="parent"
                app:layout_constraintStart_toEndOf="@+id/textView14"
                app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/textViewKitapDetayBolge" />
        </androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>

        <TextView
            android:id="@+id/textViewKitapDetayKategorisi"
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_marginTop="16dp"
            android:fontFamily="@font/francois_one"
            android:gravity="center_horizontal|center_vertical"
            android:text="Kategorisi"
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
            app:layout_constraintHorizontal_bias="0.5"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
            app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/textViewKitapDetayYazarAd" />

    </androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>

    <ImageView
        android:id="@+id/imageViewKitapDetayAnaSayfaDon"
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:layout_marginTop="8dp"
        android:layout_marginEnd="8dp"
        app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
        app:layout_constraintTop_toTopOf="parent"
        app:srcCompat="@drawable/ev_resim" />

    <TextView
        android:id="@+id/textViewKitapDetayKitapOzet"
        android:layout_width="0dp"
        android:layout_height="0dp"
        android:layout_marginTop="5dp"
        android:layout_marginBottom="50dp"
        android:padding="10dp"
        android:text="Mahalle Kahvesi ve Sait Faik Hakkında   ESA'nın Notları      Mahalle Kahvesi Sait Faik’in 1950'de yayımlanan ve içinde 22 öyküsünün bulunduğu beşinci kitabının ve bu kitaba da adını veren öyküsüdür. Hikâye ilk önce dergide tefrika edilmiş daha sonra aynı ada ile yayımlanan kitabının da içinde yer almıştır. Mahalle Kahvesi adlı kitabını ve öyküsünü yazdığı yıllarda yazar siroz hastalığına yakalandığını öğrenmiş bu kitap içindeki bu öykülerini işte bu duygu atmosferi içinde iken yazmıştır.  Bu nedenle bu kitaptaki hikayeler “1948 yılında siroz teşhisi konulan Abasıyanık'ın hastalığının ilerlediği bir dönemine tekabül eden Mahalle Kahvesi yer yer yazarın kapıldığı buhranları da “ yansıtmaktadır.   Yazarın Mahalle Kahvesi adlı hikaye kitabındaki öyküler şunlardır:    Mahalle Kahvesi  Plajdaki Ayna  Uyuz Hastalığı Arkasından Hayal Dört Zait Hallaç  Baba-Oğul Karanfiller ve Domates Suyu Bilmem Neden Böyle Yapıyorum? Bir Sarhoşluk Kınalıada'da Bir Ev Süt Gramofon ve Yazı Makinesi Barometre İzmir'e Kış Akşamı, Maşa ve Sandalye Bir Bahçe Bir İlkbahar Hikayesi  Sakarya Balıkçısı Kestaneci Dostum Söylendim Durdum Ermeni Balıkçı ile Topal Martı  Sinagrit Baba   Kitaba adını veren ilk öyküsünün adı da Mahalle Kahvesidir. Yazarın bu öyküüsnde konu bir mahalle kahvesinde oturdupğu sırada şahit olduğu bir olaydır.    Mahalle Kahvesi Adlı Öyküsünün Özeti    Karlı bir kış akşamında mahallesindeki kahvehaneye giden anlatıcı garsondan bir çay isteyip kahvedekilere bakarak zaman geçirmektedir. Dışarda kar yağmaktadır. Bu sırada üstü başı karlarla kaplı bir adam kahveden içeri girer.  O içeri girince kahvedeki insanlar birden bire seslerini kesmiş herkes adama dikkat kesilerek sessiz sessiz beklemeye başlamıştır. Anlatıcı genç adama çay ısmarlamak istemiş fakat her nedense kahveci bunu kabul etmemiştir.  Az sonra kahveye bir adam daha gelir ve kahvede oturan adamlardan bazılarını çağırır.  Zavallı genç ölen kişinin babası olup olmadığını sormuş, kahveci bu soru karşında sinirlenmiş, o gence ters ters cevap verip sakın geve gitme diyerek azarlamıştır.  Eğer eve gidersen sen de ölürsün deyince anlatıcı konuyu çok merak eder. Bunun üzerine yanındakilere ne olup olmadığını sormaya başlar. En sonunda bu genç adamın kız kardeşini kötü yola düşürdüğünü, o nedenle ailesi tarafından reddedildiğini, adamın babasının da kahrından ölmüş olabileceğini öğrenir. [1]     Öykünün Kişileri   Anlatıcı: Olanları gören, işiten, aktaran, meraklı birisidir. Kahveci: Kendi işinde gücünde sıradan bir adam. Olaylara sert tepki veren ahaliden bir tip Genç adam: Kardeşini kötü yola düşürdüğü için ailesi ve toplum tarafından kabul görmeyen birisi   ÖYKÜNÜN TAM METNİ   Yazın bu küçük mahalle kahvesinin bahçesine sık sık gittiğim için, karayelin, tipinin çılgınca savrulduğu akşam, içeriye girdiğim zaman yadırganmadım. Kahve, sapa bir yerdeydi. Yapraklarını dökmüş iki söğüt ağacı ile üzerinde hala üç dört kuru yaprak sallanan bir asmayı kar öyle işlemişti ki, bahar akşamları, yaz geceleri pek sevimli olan bahçenin mora kaçan beyaz bir ışıkla dibinden aydınlık haldeki güzelliğine, girerken şöyle bir göz attığım halde, camın kenarına yerleşip de buğuları silince uzun zaman daldım, hem sevdalandım. Bu mor ışık o kadar çabuk koyulaştı ki, kahve daha ışıkları bile yakmamıştı. İnce belli çay bardaklarının en güzelini önüme bırakıp giden kahveci:   – Kışın da güzel değil mi, bahçe? -dedi. Bahçedeki mavi boyalı kasımpatlarının üzerine birikmiş karları gösterdi.   – Morukların söylenmeyeceğini bilsem, ışıkları daha yakmazdım ya -dedi-, neredeyse homurdanmaya başlarlar.   Kahve, ışıklarını yakınca dışarıdaki karın ışığı söndü. İçeriye göz attım. Sekiz kişi ya var, ya yoktu. Küçük kapağının içinden alevler atarak yanan sac sobanın sağ tarafının neredeyse kıpkırmızı kızaracağını biliyor, bekliyordum. Yanımda tavla oynayanlar vardı. Bir zaman onlara daldım. Ara sıra camı silerek alnımı camlara yapıştırıp dışarıyı seyrettim.   Evimden çıkınca ortalığın sessizliğini, bu sessizliğe lapa lapa kar yağdığını görmüş, yürümek hevesine kapılmış, ana caddeleri, arkadaş tesadüflerini malum kalabalık yolları bırakmış, karın daha tez, daha temiz biriktiği, insanların az geçtiği bir semte gitmek üzere tenha tramvaya atlamış, buraya gelmiştim. Ama ben gelirken yarım saat içinde hava değişmiş, karayel kudurmuş, lapa lapa yağan kar, küçücük küçücük soğuk darı taneleri halinde kaynaşmaya başlamıştı.   Kahveciye;   – Bugünkü gazete var mı?- diye sordum.   Elime bir gazete tutuşturdu. Bir taraftan kafamdaki hadiselere dalmağa çalışıyor, öte yandan kahveyi dinliyordum. Maişet derdi münakaşalarından öte insanlar bir şey konuşmuyorlardı. Bir ara kahvenin kapısı rüzgârla, bir adamla beraber açılıyor, avuçlarını üfleyerek o adam içeriye dalıyor, sobanın önünde karnını, göbeğini, göğsünü dizine iyice ısıttıktan sonra bir tarafa ilişiyor, ya kendi kendine hülyaya dalıyor yahut da bir tavla partisinin iki kişilik eğlencesine, oyuncuların itirazına rağmen bir üçüncü olarak katılıyordu.   Sedirde oturan ihtiyarların yanına da orta yaşlı, ciddi adamlar gelip oturdu. Benden uzakta idiler. Ne konuştuklarını duyamıyordum, ama yüzlerinde hüzünlü bir şeyler vardı. Uzun uzun susuyorlardı. Artık epey bir zamandır kahveye insan gelmediğini fark ettim. Küçücük yuvarlak saat, kahveciden yana dönük olduğu için, saatin kaç olduğunu kestiremiyorum. Epey bir zaman geçti. Birçok insanlar gitti. Kahveci, nihayet saatini benden yana çevirdi. On buçuktu. Öyle bir uyuşukluk içinde idim ki kalkıp gidemiyordum. Gitmek ister gibi kımıldandığımı sezen kahveci;  "
        android:textColor="#000000"
        app:layout_constraintBottom_toBottomOf="parent"
        app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
        app:layout_constraintHorizontal_bias="0.5"
        app:layout_constraintStart_toEndOf="@+id/constraintLayout9"
        app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/imageViewKitapDetayAnaSayfaDon" />

    <TextView
        android:id="@+id/textView18"
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:layout_marginStart="10dp"
        android:fontFamily="@font/francois_one"
        android:text="ÖZET"
        android:textSize="20sp"
        app:layout_constraintBottom_toTopOf="@+id/textViewKitapDetayKitapOzet"
        app:layout_constraintStart_toEndOf="@+id/constraintLayout9"
        app:layout_constraintTop_toTopOf="parent" />

    <Button
        android:id="@+id/buttonKitapDetayKitabiPuanla"
        android:layout_width="200dp"
        android:layout_height="0dp"
        android:backgroundTint="#FFFFFF"
        android:text="Kitabı Puanla"
        android:textColor="@color/red"
        app:icon="@drawable/yarim_yildiz"
        app:iconPadding="2dp"
        app:iconTint="#FFC107"
        app:layout_constraintBottom_toBottomOf="parent"
        app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
        app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/textViewKitapDetayKitapOzet" />

</androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>